陶傑：美國全球百年信譽形象的大崩潰

美國大選境況狼狽，可能伴隨著美國憲政崩潰。

拜登奧巴馬等「自由主義精英集團」的金主盟友大數據社交媒體集團，食相難看，在歡欣鼓舞之間，趕盡殺絕，封殺總統杜林普賬戶，反而暴露了左翼自由主義暗藏的極右法西斯面目，令德國總理默克爾夫人、法國財政部長、澳洲副總理、歐盟各國政要，紛紛發言指摘。

本來杜林普已經勢成過街老鼠，沒想到拜登集團連追猛打，否定了自由派所謂「我不同意你的觀點，但我誓死保衛你說話的權利」此一宣傳百年的金句。自己撕下面具，露出猙獰面目，令人警惕：原來「1984」的魔幻極權社會，也出現在美國。

不要小看這句。百年來，自由派把這句話奉為聖經。美國民主黨集團以為，共和黨和狂人總統會乖乖接受選舉結果，沒想到四年來受盡欺凌的杜林普「超級大攬炒」，將美國陷於蘇聯與東歐的「1989」時刻（1989 Moment），令美國將自己國際信譽、歷史形象、世界非民主國家視之為自由燈塔的信心，毀於一旦。

三十年前，當蘇聯與東歐崩潰，證實共產主義實驗失敗，美國自由派學者福山推出「歷史的終結」一書。繼任的總統布殊與美國知識界曾經手舞足蹈，洋洋得意，歡呼從此在西方文明世界之外的極權專制走入歷史，美國代表的燈塔或自由民主，經歷史考驗，證明是全球今後最佳的生活模式。

豈知三十年河東、三十年河西，美國自我拆毀自由燈塔，向「歷史的終結」論者和整個東岸自由派知識精英，臉上狠狠打了一巴掌 。

大數據社交媒體集團，是拜登政府的重大金主，連同華爾街，這一次向美國普羅大眾暴露了自由主義（Liberalism）墮落成為統治集團之後，以其知識傲慢、不可一世的長期自信，在金權勾結的狂歡之中，樂極生悲，暴露了其極權本質，原來與他們幾十年來口頭批判的納粹主義相同。

杜林普最後被逼到死角，今日許多人才恍然大悟，其中一大原因，就是大數據集團與美國主流媒體對他四年來的醜化與欺凌。

默克爾夫人在最後一刻與歐洲和澳洲領袖一樣，貌似醒過來 —— 當然，也可能是虛偽的惺惺作態 —— 表達了對美國大數據霸權威脅世界的擔憂。這一天，可能是歷史的轉捩點。

因為不要忘記：拜登口口聲聲自稱上台之後，可以與歐洲等盟國團結一致，對待中國或其他對手。

然而，當歐洲和澳洲醒覺，拜登的金主，原來就是民主自由的內部潛在威脅。那麼拜登可以預期，其大數據金主如何「團結」，然後推特和 Google 等進入「盟友」領袖們的私隱空間。

由這個角度來看，拜登尚未歸位，其政綱理念尚未付諸實踐（如果有任何的話），已經淪為笑話。

美國的大崩潰已經開始，或將步向蘇聯後塵。與其由你做偽君子而且被拆穿，不如由我來堂堂正正做真小人。全球的大舞台出現霸權真空，誰有膽色，誰有自信，誰有比美國建制更冷酷的軍事實力，誰就會成為 21 世紀全球的新霸主。

而此一新霸主，否極泰來，已經呼之欲出。

事實

牙侵真係美國祟禎項羽
亡國君

用杜林普依個字有咩暗示

諗起之前有個所謂預言家話佢係美國最後一個總統
如果你從以前既美國已死
佢真係最後一個總統

譯音唔同者
佢不嬲咁叫

不嬲杜林普先係香港正名
用川普特朗普呢D拼音支那語把撚?

因為美國會分裂，

拜登絕對復原唔到意識兩極化嘅美國

總統是由人民決定的

美國左膠係幫兇

終於到了中共厚積薄發的崛起時劇

收皮啦濕鳩才子

根據紐約時報定性川普是法西斯主義者，華盛頓郵報也將所有共和黨議員描述為老鼠，與三十年代納粹德國將猶太人形容為老鼠一樣。

在美國白左開始號召將投票支持過川普的美國人由專業主管階層全部解僱、並送予勞動改造的時候，若這張漫畫只是美國白左的幽默感，那麼不妨也來欣賞重溫納粹希特拉的幽默。

如果All Lives Matter這句話不能講，那麼說：All Rats Lives Don’t Matter，相信希特拉和華盛頓郵報的主編，都不會反對吧，哈哈？🤞🏾

冇得唔投共

左膠會永遠覺得自己無錯
有問題既係對家

公司一堆左膠

而此一新霸主，否極泰來，已經呼之欲出。

英國+歐盟

希望係啦....

我係中國人啊hi

中國人站起來了

好想知才子講邊個國家

最可能做下一位霸主嘅政權：1.歐盟 或者 2.支那

不過無論邊個做，呢個世界將會陷入漫長嘅黑暗(全面左傾)

不過，一切都係必經嘅階段

This is the only way......

我大英要做番霸主!

無可能係歐盟

陶傑堅持用返香港本身有的譯名，所以自己fb 同專欄都用杜林普

飛黃騰達已經叫杜林普

btw, 我自己覺得卓林普岩音d

真
歐盟自己都鬼打鬼

其實佢意思講得好明顯

真

Popo 叫曱甴再次領先全球

會認錯就唔係「左膠」啦
有冇見何式凝道過歉

咪同支那人一樣
責任不在我方

任何帝國都有崩壞嘅時候
古有羅馬，查理曼
近有西班牙，奧匈，大英
今有美帝

右膠都唔夠信念姐

咁撚僟支共口吻嘅！

琴日睇完陰謀論侵真係決心代友攬炒打倒深層政府

印度

玩完 中國強大

我係中國人呀屌

香港咪一樣，俾啲西官累死

呢個時候要反思
美國所謂deep state既巨企老細們點解會咁選擇
特別係最老果班經歷過戰爭時代末期
唔會唔明白
傳說中誠哥都係光明會低級會員
而佢走資好多佈局歐洲英國

無論點計
美國deep state同共產黨有好多利益勾結先會形成而家表面情況
但兩邊係屬於唔同既霸權體系
無理由會想損害自己根本去益對方

佢咪繼續諗

入到集中營死得最快就係依d 人

永遠係受害者
死左膠有精神病就去睇醫生啦

好明顯講支那啦

歐盟點都係偽君子
中國先係真小人
屌寧願要中國算

加州就係美國的未來
左膠惡哂
極度重稅
咩都政治正確
治安極差
通過47條法案呢樣不知所謂的野

美國矽谷 應該

本來就有一批搬去德州
例如texla

而佢地今次做出太過
變成左蘇聯的朱可夫

歐盟會扶持自己的科技企業

美國成個學術、教育、社會體系都係左膠居多，就算有右膠，根本孤掌難鳴

投共了

歐洲有好多國家

特別東歐反共

反而形成一定制衡

東歐人少，又窮
收入同台灣人差唔多架咋

邊個係新霸主？！？！？！！！

好明顯暗示支那

明明可以用侵 最啱音

咁中共真係贏左 冇得唔認
成班極左造就左大好機會俾中共抖

Reddit 個politics 版

全部都係左膠到極

如果真係美國變共產國度，其實AOC嗰堆人係做唔到史太林，甚至馬林科夫、托洛斯基都做唔到，最多真係如華文報紙所講，係四人幫之流

陳獨秀

舊時節目係呢個譯名

希望美國人會覺醒
MAGA

傳統港式翻譯 三個字貼近返本地名

係六眼聯盟

阿寶.jpg

同2016年梁天琦被圍屌一樣
港豬隔左三年就醒覺

希望敗登有咁差搞咁差

中屬美国

當撈侵

左癌冇得醫

冇辦法，正常唔會用呢d字譯

拜登集囝
拜登管治班子

打桌球個trump已經咁譯

其實左派製造出嚟既集中營，唔會全部人都入晒。最頂果D領導階層就會冇事，然後又會重覆番共產國際既結果，變晒做極權主義國家。

軍事實力呀

popo走得太前

啱呀
China joe而家只係省長
美國省省長

本身中共喺到呻遇上百年歷史大變局，係因為Trump 圍堵中共，但而家反而調轉咗做中共乘美國分裂同墮落而敗部復活，有機會借美國盛極而衰而超英趕美成為超級大國。。。

中國強大了

霸權最終歸於Bill Gate，所有政治精英最後都係condom，Great reset已經進入2nd stage，至於下一波3rd stage預計今年4-5月時機成熟就收割wall street同埋bank，之後就開始行新時代嘅信用體制，簡稱命運共同體。

係囉，香港班傳媒跟中國譯法

明明係最強大，但自己內部瓦解

On9左

我仲移民去美國

咪支那
佢差未講出口姐

19才子呢個否極泰來真係可圈可點

左傾冇可能
法國已經開始右傾

歐洲聯合軍

核武算唔算

已經去到邊個做總統都大獲，玩難咗la有排亂！

微軟、核武機構都中招 美國政府證實遭駭 矛頭指向俄羅斯
2020年12月18日 15:46

更正： 老千貪腐集團

太遲了

又贏

香港未獨立 德州先獨立

侵煬帝

唔係投，係奶。

澳洲班官近排又真係戰狼上身

收撚皮啦死左膠
起你底知你咩料啦屌你

佢唔會瓦解，戰鬥力依然最強，你反而膽心佢變獨裁後啲軍頭無人管

所以習近平對內演講時, 幾日前的事. 佢話

"中國正面對百年難得一見的機遇, 時與勢都在我們這邊"

2049百年馬拉松

習唔讀書, 無文化, 但佢政治能力一流

佢定調對香港硬對外國軟, 你睇下佢輸過乜? 憎佢還憎佢, 佢政治生存力同推理無錯到

成日話佢對香港好蠢, 但佢咁做反而穩左自己地位同權力. 依家黨無都無人咁推翻佢, 因為佢一倒台, 連共產黨都會倒台. 佢將個黨同自己綁埋一齊

佢都見到, 時與勢都在中國呢面

中國強硬派 佢地熟讀戰國史 研究點用 依家係佢身上體現曬

仲有一點 佢係政變下 無俾對手整死 佢根本唔係差

搭單投個票

你是否認同Twitter政治封殺Trump？

實時
yes ：no
43:52

巴基斯坦都有，你話呢.
陶傑意思係講大碌6㗎嘞， ，美國一亂，大陸第一目標唔係台灣，而喺澳洲， 澳洲等於以前日本侵華嘅東北三省， 大量資源同糧食，打澳洲容易過打台灣， 將二千幾萬澳洲人趕晒去維多利亞省夠住有突.

中蟈同雜種遠比美俄(蘇)走得太太太前

崇禎同項羽都係昏君，侵侵係賢君，點可以相提並論呢？

中共權鬥咁恐怖, 佢都可以一個人返去一人獨大變成神的階段, 佢梗係犀利

佢對外都唔係軟

中國或會成為最大贏家

認真，雜大大係狡猾政治銜尾蛇(雜種1953年蛇)

雜蝗對俄羅斯陰啲陰啲食埋中亞地盤，俄佬唔敢出聲

多謝曬trump 囉

如果美國輸左會點
印度其實係對抗中國的保險......
(雖然好多人唔太鐘意印度人)

1.人口14億 可以同中國的強項人海戰術作對
西方大企業開始奶印度 就會減少中國市場影響
2.比較少左膠問題 (無所謂白人原罪論)
3.地緣政治 同中國接近+受中共包圍
4.兩個國家接近 雖然有喜瑪拉瑪拉接攘
5.印度佬英文比較好

令佢地有一戰前英德關係
印度亦有呢個覺悟
對抗中國係最積極 (又打又禁止投資, apps)
對美國都強硬

投共唔係個個都投到（睇吓小粉紅死忠都照樣俾中蟈公安武警強拆）

有冇諗過以歐盟同中共角度嚟講都係保護主義行頭，左翼理論只係用嚟R 着數同抵毀對家用係美國左膠先咁鐘意自虐

其實全部人可能笑吓、嘈吓；聽日就唔記得